\chapter{Proof Of Concept}
\label{proofOfConcept}
TODO
Um die vollständige Funktionsfähigkeit und Effizienz nachweisen zu können, sollte im besten Fall eine allgemein anerkannte Problemstellung vorliegen, zu welcher am besten auch eine Lösung vorliegt. Nur dadurch wäre eine nachvollziehbare und belegbare Lösung möglich. Vor dem eigentlichen POC wird im Folgenden kurz die berechnete Problemstellung beschrieben, um darauf folgend die erzeugte Lösung zu beschreiben.

\section{Zu berechnende Problemstellung}
Da alle standardisierten TSP-Problemstellungen laut offiziellen Angaben\cite{TSPLib} bereits vollständig optimiert wurden, liegen zu allen Problemstellungen auch die optimalen Routen vor. Somit wäre jede der 112 Aufgaben für ein Proof of Concept geeignet. Um einen guten Komprommis zwischen Komplexität und Rechenzeit zu finden, wurde das a280-Problem, wie schon bereits zuvor in dieser Arbeit, auch für den POC berechnet.

\section{Laufzeitverhalten der Implementierung}
Trotz dieser Größenordnungen ist eine relativ effiziente Lösungsfindung möglich. So berechnet die Applikation jede Generation einer Kolonie in ca. einer Sekunde. Als Parametereinstellungen wurde durch die bereits in Kapitel \ref{senstivitaetsAnalyse} durchgeführte Sensitivitätsanalyse die in Tabelle \ref{POC_parameters} gezeigten Parameter ermittelt. Um der Applikation genug Zeit zu geben, ein Optimum zu finden wurde eine Anzahl von 15000 Generationen gewählt.

\begin{table}[]
	\centering
	\label{POC_parameters}
	\begin{tabular}{llllll}
		\hline
		Alpha & Beta & Rho & Q & Threads & Generationen\\ 
		2.2  & 2 & 0.1 & 0.9 & 10 & 15000\\ 
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Für den Proof of Concept gewählte Parameter}
\end{table}

Um den Beweis des Konzept nahe am ursprünglichen Konzept zu halten, wurde der POC ohne Mutationen der Pheromonmatrix durchgeführt. Hierdurch kann es zum Bilden von lokalen Minima kommen, allerdings wird dies an dieser Stelle in Kauf genommen. Der nächste Schritt der Erweiterung der Applikation ist, dann die Einbindung der Mutationen um lokale Minima zu verhindern.

\section{Berechnete Lösung}
Die Applikation konnte die 15000 Generationen in einer Laufzeit von ca. 3 Stunden berechnen, hierbei hat sich zu Ende auch ein deutliches Bild abgezeichnet. Die beste Lösung, welche von den Generationen erreicht wurde, war eine Distanz von 3185.98304192748. Diese wurde von der Generation 10545 erreicht. Dies weißt auf den Faktor hin, welcher bereits beschrieben wurde - die Bildung eines lokalen Optimum. In Abbildung \ref{POC_plot} ist der Verlauf der erreichten Distanzwerte gezeigt. Sehr gut erkennbar ist hier die durchgezogene Linie, welche aufzeigt, dass die Generationen hier sehr regelmäßig das gleiche Ergebnis errechneten. Im Hinblick auf das Optimum des a280-Problems, welches bei 2579 liegt, wurde eine Lösungsqualität von ca 81\% erreicht.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\def\svgwidth{0.5\linewidth}
	\import{images/boxplot_phase1.pdf}{images/boxplot_poc_noMutation.pdf_tex}
	\caption{Verlauf der berechneten Distanzwerte bei einer Anzahl von 15000 aufeinanderfolgenden Generationen}
	\label{POC_plot}
\end{figure}

